2020 JRE AO/EO/ATO/TO (2)

Lm

上年jre 英文128，中文96
AO+EO interview都有

AO過左first in 但炒final in 今年再考過，有任何問題歡迎大家問我

見倒上個post有人賣有版權嘅書/mock賺錢，如果我賣自己呢一年整合嘅時事資訊會唔會比人屌？

咁多仆街放流料

第一年考lm

係咪神科grad

堅定流

上一個post話有notes share,其實都係得個吹字

三大文科grad

感謝巴打打

好擔心份中文 Ching有無tips

Eo interview都衰左？

唔屌 留名

昨日過百單
今日差不多成百單
咁都如期考？

到宜家都冇update, 唔好幻想太多啦。。

做緊EO?

回上面幾個巴打
因為我本身做緊份工人工+待遇唔錯 所以有ao offer先會quit
上年我有eo offer，不過冇做

CHING係邊行?

勁抽

後日就考 都冇咩時間背時事
溫熟啲格式，睇下政府新聞稿/立法會文件啦

discussion paper咩格式?依個樣嗎?

應該有一半人唔去考

個個都好驚疫情咁

睇返上年stat
都係6成左右人去考

咁今年有望得一半or less 去考

見大家都好怕奶嘢咁

三藩市場取消喎
FYI

英國呢

唔好當議論文咁寫就得

Tg啲谷都有好多人話唔去考
等如你問人地會唔會溫書一樣 唔需要理其他人啦

True

簡單黎講係洗唔洗寫title heading subheading 呢?

London exam will proceed
Jesus

覺得有理據要改期而唔改
咪直接1823投訴囉
連打電話去問都要伸手

監考嗰啲你覺得怕唔怕？
佢打份工但要招呼咁多考生

戴夠防護裝備應該冇事嘅

日日返工同人迫地鐵咪仲高危

希望聽日會通知改期 好似上年10月cre咁

打咗去問講咗會如常舉行喎

點解咁想改期 快啲考完唔係仲好咩？

是咁的

我有個朋友岩岩打左去問
職員話會照考
咁我個朋友呢就有輕微既肺炎病徵e.g.發燒 咳 無力
咁佢就話今年考唔到要等下年睬你都傻
反正佢都好有可能中左肺炎 唔使驚再中招已經無得輸
健康申報表照填無事
食埋退燒藥咁就唔會量到發燒
大家都會有帶口罩架ma邊會有事
就算大規模感染就話都係考JRE個陣俾人傳染

諗起到時新聞出現個JRE群組都興奮
睇下到時政府又點解釋唔取消埋JRE

利申 純粹9up 一定唔係真
不過就算我講既係假 想像下如果有其他考生咁做會點

你同我講呢啲有咩用

有健康申報表要填 有咩可以追究你

我寫字速度極快 以前dse綜合可以寫多過2千字 唔講實數啦
但我睇過坊間啲Sample 中文1400-1600，英文1000-1200左右

其實格式清晰就得 唔洗太講究要記咩格式
我反而覺得語境 用字 文法準仲重要
當然都要有balanced views 同埋elaboration
利申：英文15x/200

有冇話中英文分別大概寫幾多字好？

15x

字數不是重點呀

都係冇offer

有冇練字，好耐冇用手寫字，應該幾樣衰

今年打定輸數， 原本冇諗住考jre, 到9月因意外要轉陣，睇唔切news. 你立會文件中英都彩曬？

第一次考，請問有冇啲sample可以分享下？謝謝

記有有年難民營， 應該冇人温到過。 我都明。 但睇熟政府野應該學到佢文風同思考方法。 or 用下佢風格寫文。 不過已經幾年冇用過中文寫文，而家去考返中文作文肯定

日日百幾宗都仲開考

Same 本身下年走 上個月先因為好多原因最後要留港
當去睇下點考法算

我今年唔係移民原因，不過下1-2年就可能會因為咁而唔考，睇下天命如何。

少咁多人入場考

係咪要著西裝考

邊個理你著乜野去考
又唔係面試

留名等睇JRE群組利申會去

要，記得著

裸考

睇黎聽日個考試冇取消

快快手考左佢少樣野煩

因為中文唔夠分？

夠呀 我有面試
我interview個分都ok
就係冇offer

Interview幾分？

160

Ching都係in ao?

balanced view係咪即係純粹寫得唔好咁盡，例如用多D often, may, likely, partly 個D，但立場都得一個, either agree or disagree?

AO EO兩個都有呀

唔係 係要照顧唔同持分者嘅利益

160都無offer?
Interview係咪其實睇個panel鐘唔鐘意你

今年再戰？

哦，原來係咁

其實高分只係令到你可以入去interview
我聽過分數好margin嘅人都做倒

但係佢係interview160 wor

又百幾宗呀
繼續考啦

Jre 群組 如果中咗body check 唔知會點

好期待

聞說今年分早午場 但題目一樣考下午場咪好著數??

下 一樣咩

就係唔知題目一唔一樣

倫敦考有時差都會唔同題目
所以唔洗FF

thanks

120幾單仲唔延期真係cls
3個鐘200幾人係室內
一條友咳一下就全班中招

廁所

狙丫依群組

我老母叫我妹唔好去考
佢又冇溫書去考, 點會考到

客觀黎講當拎下經驗囉,

睇下個data file 同題目走，都係想睇佢點考姐。 不過我想睇下唔知情既人見到無神神成班人聚集，然後報狗，狗到場查會點

巴打真係識玩

真心覺得師奶會驚，然後報，佢地鬼知咩事，咁多借學校借社區會堂

完全無溫過書都唔知聽日去唔去好....

巴打你咁既料，輕鬆都入個EO啦

無溫書都可以考到
因為主要唔係為中英文水平 係考意識措詞

入落手指去街邊影印舖印啦唔係應該唔俾考

去睇下題目囉

試場會比你

我上次CRE現場好多張派㗎喎
我都無printer

好 去channel望吓先

自己畫

果d人本身語文好+有留意開時事，識兩個EO I都係一take裸考搞掂

聽日裸考
搭單一問 今年ird aa 同accounting officer 2係咪冇請人

有冇考下午場嘅清

恐懼撚？

唔去了
大家加油

收到SMS

等睇聽日爆場 個個水人唔考

呢個月係網上見倒好多人話祼考，唔洗溫都pass倒

溫唔溫書就睇個人，但唔考就一定fail 啫

其實都真... 我幾年前第一次考就有 interview ，之後兩三年好認真操，英文又好左反而冇其實都好睇邊個改卷，講到尾都要靠運

中文講語境，政府文件中文文筆.

佢叫人早15mins 開始入，你可以等人入曬去先入，咁就唔洗撞人群， 入面坐好開， 就真係唔怕 (今年cre 坐鬆到)

人哋室內就block嗮
自己就繼續

唔係擾敵
我上年準備好曬去考都冇interview
今年直情完全裸考狀態
因為就算入到officer都唔打算做
純粹想八下今年考咩題
因為準備ft讀pcll

其實室內咁撚多個人聚埋唔危險咩
諗諗下去睇題目都廢事

出面核戰你班友都會去考架啦 有政府工唔撚做呀
上面仲話咩聽日會少一半人笑左 幾歲呀你地 大學都讀完仲講埋d弱智野

我妹考早場又怕中招已經放棄

呢度都唔算弱智
見倒tg谷有人問可唔可以用smart watch 真係笑撚左

中文有無啲tips 係咪睇政府文件就得？

輕鬆d當作文就得
完全只係考你寫作功力

用語方面有無嘢要避免

今年考第三次written，上兩樣都肥

考唔到唔使死ge
出面咁多出路 有時入到去反而仲冇想像中咁好

都明，不過依家份濕鳩工真係無前途，入去起碼仲有啲錢...

JRE candidates should read and follow the guidelines on the "Precautionary measures",and bring their (1)completed and signed "Candidate's Declaration Form on Health";and (2)surgical masks to the exam centre tomorrow.Candidates who are sick with a fever,cough,or shortness of breath MUST NOT attend the JRE.

最慘要跟format

呢d真係好on9

你平時返工寫report都係咁寫ga la

乜原來今次有上午場
好似考上午好d
下晝場考完都7點

大把人hea考
有fd 考左7次 7次都係裸考 最後考到

有呀

30歲未

好似34歲入職
好彩佢係女仔,個樣好童顏
入到去人地以為佢freshgrad, 近依幾年係政府見到d officer個樣都好老積
明明佢地好後生

好勵志

考場好多三四十歲

本身屋企有家底
結左婚老公一個都養得起頭家
佢次次都參與性

咁入到去都可以經濟獨立之餘又有時間打理屋企嘅

唔係上咗岸喇咩
乜又想考？

真係一命二運三風水 識個人考3年消防隊長都炒，點點鳩考海關督察入撚咗天意既野

人生勝利組

下就3點

佢好似都係得一個officer offer 唔係AOEO

JRE 咼

其他officer (ALO/ATO)唔會差過EO啦

我指佢有in 其他,但得一個offer

大家識人最多考幾多年入到去做
樓上7年
我見過9年
其實請最多反而好似係25-29歲 而唔係fg

無準備過，聽日入去考天才波揮手

支筆夠唔夠官
一係個樣四四正正
一係個人講嘢夠smart

加油啦
當年都係裸考搞掂咗

打算早走

其實都無乜好準備，得就得，唔得就唔得

其實冇準備過係咪唔洗去考

呢句真

ao定eo

上年過到既人，被遺忘權點寫

無printer 張申報表試場填ok?

好危喎 佢講明要bring and sign
未必得

我都係裸考
係睇下d格式咁

得就得
唔得當拎個實戰經驗
下年再黎
況且都唔係個個一take架啦
驚西咩

有家底又點，我識人屋企開food court都走去考啦

我都無呀 搵唔到地方印

有家底係指我朋友咁多年都係打風流工
只可以講佢一世好命

cre個陣會派
應該今次都會

利申 print咗

明年請早

請間計數機咩規格？

老老豆豆
女人先贏一半
屋企有家底又贏一半
屋企有米，水平一定唔差得去邊，又贏
有老公養贏埋果半

結論係雖然EO難考，但基本上佢入唔入都好
人生都係順風順水無困難

好彩佢份人都幾好心地,真係捐下錢支持下黃店
唔會擺款
當年結婚,朋友俾完人情,佢去完渡蜜月請返成班大學同學食餐豪

佢做左officer幾年, 見近年香港搞到咁都想移民

唔使用

你係咪冧人 讚不絕口喎

人妻就唔岩我
小弟本身應該做左老襯,唔係因為武肺delay左婚禮
見阿妹問我去唔去考JRE 入黎睇連登睇下最新消息, 點知share多左

工作經驗係有優勢既，我同grade 大部分都唔係fg

其實大家驚唔驚宣誓。

手僵凍得滯寫字會變慢

起身啦

犀利

大家加油

決定做逃兵
AO唔到我做
EO 又冇乜興趣

我都無溫過
但喺我會去
試下之嘛有咩所謂用你半日

現職EO 今日再去考AO

我個位好好彩好得閒 但其他batchmate有啲可以星期六日都要翻

JRE candidates are reminded to keep their social distance of at least 1m apart from others and avoid crowds while waiting in the exam venue today.

今朝收到

做緊2a3o, 今日都去考下

我阿頭話起到身都考

你呀頭好後生？

見倒有啲五六十歲都黎考 睇黎經濟真係好差

排我前面有個阿叔

好多人係門口溫書

都幾多中年 出面個市真係不得了

就40單身中女

全港最大型人群聚集上線喇

去到試場使唔使掃安心出行
邊個唔掃用国安法拉鳩你

安心出行都唔裝，好令人懷疑係咪適合做公務員

英國試場見

正常都要延期咁撚多人

好想揾個有錢女

JRE群組

好想識個EO女朋友

考完係咪可以舉手走先

上午場考到幾點？

睇完試題就走了

其實成日都見到

5，60應該就退休

下午場幾點開始？

3點到

睇咗岀咩未？

英文問一個地區應該發展經濟定文化保育
中文問用公帑直接津貼私營博物館

我覺得都算正路

下畫嗰條會唔會都同呢條相類近?

中文唔應該直接津貼
即係英文難到Hihi

算易喎

2條相關，會唔會睇你中英篇野有冇矛盾

考完

分開睇㗎

早走？

梗係

40中先入職eo都見過，有咩問題？政府對年紀呢樣嘢真係冇乜歧視

覺得自己表現如何?

下晝考嘅好羨慕上晝場中文題咁易

幾好，無乜點諗過就一路寫。
兩個鐘完成就算

仲入政府

服務市民有咩問題

大概寫左d 咩point?

英文有限公司鳩寫

祝大家生生世世為奴

metoo英文1999

滿人？

上午場多唔多空位

一半

果D 本身真係空

有卷嫁

多空位係for隔開
應該同往年一樣 有6成報考既人有去到

呢d 係唔係有格式要你跟，例如 proposal 或者 discussion paper

天水圍上晝幾點開始考？

想問考完係咪走得 唔使坐到尾

冇乜格式
字眼應該緊要d

同問

yes

用下腦都知道，2本分開答題本

完前15分鐘可以

唔係隔開，有嗮paper放檯面
擺明唔去

真咩 我個場 百幾人 9成入座

白紙黎？

早走左 英文d data file俾足哂
不過識字有限 寫唔撚到靚文 收得皮

點解中文係唔應該？

海事博物館唔係有先例咩

me都早走左英文太屎

我果場七成人

資助係正路喎

其實應該同都唔應該都寫得 言之成理就可

我都係

資助既博物館繼續營運
當營運開支搞到有聲有色再遞減咁收返資助
利申出年再戰

答唔資助容易突出
同埋基本題目個嗰都資助

題目簡單 又相近 鬥手速同文筆
裸考撚大獲全勝！！！

直接資助喎 冇行業咁玩 不嬲經itc/tid再批 開先例行行都r funding

原則上，我們只會考慮由非牟利團體以非牟利模式營運的私營博物館所遞交的資助申請。以商業模式營運的文化機構，如私人畫廊等，不在考慮範圍之內

應唔應該容易答
之後要比2個措施先難 答得好短咋

大學英文系 一定跑出

下晝果轉係一樣題目

中文主要係 解決業界經營困難 平衡行業發展 照顧歷史人既需要 平衡政府支出需要 同增加業界收入來源

始終博物館唔係單純謀利機構 支助租金係有先例 實行都應該比較易

我估

點會呀

係就好 1823再考過 反正我應該炒左

呢個真，答唔直接係易爆point，答直接比較難寫到，因為海事博物館本身係special case

Ching識波, 佢就陰你地 個個覺得實唔會一樣而無理到上畫題目 偏偏佢就出一樣

問題核心係「直接」資助「私營」博物館
有好多衝突

想知你地講咩point

都係 所以相關審查要講到

有啊 可以去到叫佢比健康申報表你填

裸考黎講手感唔錯 但應該regret

你捉字眼炸喎
呢個唔應該咁討論

我就係英文系入去裸
係睇下d格式structure
都係用simple English
唔覺太難

支持，當中以六四紀念館最為值得資助

負責講野嗰條友係eo黎？

其實用公帑去直接資助私營機構好似唔太妥當, 要幫私營博物館除左直接資助外 都可以有其他辦法 例如減佢地地租/稅收/提供低息免息貸款, 例申 9up

捉咩字眼
政府paper 係咁架喎⋯⋯

一樣英文系
簡單先最難

如果資助得太散，宣傳上都有困難。

直接資助可以話係最撚懶既做法

一人一個懶到出汁嘅行為

唔驚啦
當experience都好
最多未下年再黎

博物館我講
好
1. 教學資源增多 d叻仔去參觀唔洗排公營館
2. 推動旅遊 工作機會
3. 多咗唔同類型 增加興趣 增加市民文化修養
壞
1. 財政負擔 疫情仲仆街
2. 難監管 點知有ngo貪污 要批幾多資助要又要check行政費
3. 自由市埸 你俾得 其他行業又會嘈唔公平
改善
1. 選擇性批 有得做先批 做唔到自負盈虧收皮
2. 監管d仆街 要佢地每季俾條數黎睇 曬政府錢屌到你仆街
1.

你地係咪兩條都用discussion format寫？

我都差唔多係咁答

我都係第一次考
好彩有睇撚住隻錶
去控制個時間

手都爛寫到

冇寫利用博物館宣傳國安法同基本法多數肥硬

類似答案

唔該巴打

我個場都係5-6成人
D人係有準備驚唔去?
定係驚肺炎?

*冇準備

唉 趕頭趕命
旁邊條友竟然check卷加早走
今年再唔過，下年未必去

要準備d咩其實

我個場都幾full 7甚至8成

其實都冇得準備

好想做女人
本身都有value當百達通
男人做EO個value先上番0

點解咁少人加紙
我中英都要加兩版

擾敵

下午場 唔去了

點知
我都係裸考睇下格式only

加左成本喎

我乜都無準備走去考
考完都唔覺得有得準備d咩

我加埋Graph paper

咁恐怖我已經狂寫到夠鐘都未洗加紙

前面條女黑絲短裙露bra 帶, 被擾敵了

唔去一定無機會
去都多數無

三個鐘早知訓教

去到interview 就知
點準備都冇用
啲野要浸

巴打寫到咁多point

呢樣基本啦，仲埋有mock map可以攞

真 好多人無帶計數機

要浸d咩？時事？

通常有冇話幾耐會收到通知interview定reject

“近日疫情持續惡化，惟政府自己「雙重標準」，一方面收緊社交距離措施，另一方面投考公務員的聯合招聘考試(JRE)今日(5日)卻如期舉行。位於灣仔的考場人頭湧湧，30多名考生在大堂「人貼人」排隊等候，未有遵守社交距離限制。有考生批評政府未在現時疫情嚴峻下延期考試，亦有考生決定不如廁、不飲水，以免染疫。”

來源：

～～2-4月

好多eoi 單身

都係機會

最緊要mention 個資助係有上限同埋設計機制審視成效
如何杜絕直接資助會變成濫用及圖利

其實係咪真係越寫得多越好
我寫左好少

不想努力了

我諗依堆都35左右啦
有條件但無人要 大概知咩事啦
不過以前番過啲NCSC連EO2都見唔到

屌，無講呢樣，係咪收得皮

最緊要言之成理

要帶計數機？？

30～35姐

成熟的姐姐 又有女人味
最緊要有成7皮人工

我不想努力了

你質疑計數機都唔質疑加紙果條友
中文加紙成五千字都黎緊

英文卷可能有用 當然你心算都可以

第一次考唔太熟要點分析
唔算寫左好多point

有冇九展考試嘅ching相認

唔會話有寫/無寫D咩就直接收皮
一切都係同其他candidate 比較
人地有寫 你無寫咪爭D咁

巴打你係咪非AO不可
EO都唔要 其他職系都係transport / a trade offer 升到火箭咁

(但會好快光頭)

我冇to ato interview
聽聞ato 對jre分數要求係最高 因為我識2個friend有ato interview都有唒其它interview
但有ao interview都未必有ato interview

, discussion paper 其實係咪一定要跟格式

我自己一定會寫小標題 方便改卷果個睇

你都無答我問題
除左AO外其他職系都一樣point
咁你唔要eo offer 咁應該有其他位想入?

btw ATO個編制好似係倒三角，入到絕對係人生贏家
分分鐘難過AO，得4個位

有無扯旗

男人做eo 係雞肋

但一開波xxx discussion paper, discussion on xxxx 個d 你覺得洗唔洗

驚西咩，驚就咪撚去考，仲好少個人爭

咁高要求
遲下係咪醫生律師先比拎身份証

唔係

今日係入去裸考
而家諗返真係唔算難
點解咁多人肥佬
係今年啲題目易定點？
定係個評分好嚴

鳩寫

我會諗點解直接資助做唔到以上效果，甚至公營都做到你講好處。

ATO 一年實際請3X個
點同AO比

係得4個位
如果識得記得拜一拜，神黎

其實一年真係請2-30個

原來連登已經變到
男人做eo已經係廢

同你一樣

By project資助

想請問你中英寫幾多字左右

最緊要齊

今年discussion paper 好似唔駛take side

有陣時D野揀咁少人 你份人平庸 份卷越易咪越難突出

第一條唔係要揀其中一個proposal?

要有specific recommendation ,即係叫你㨂一個囉

第二條好似真係用香港就得

個個人要求唔同
要比永遠都有野可以比

唔係兩個proposals都分別比recommendations 咩😅

而家有班30尾seo

which one of them 喎

我覺得今年都幾易
不過都係陪跑

頂，咁俾哂兩邊算唔算離題！

唔算嘅 寫多咗姐

但係都係要你㨂一個

其實大家仲停留係考公開試果種以為寫左咩/無寫D咩就有/無分

你要代入officer 層面諗份野係交俾老細睇，老細只係想好簡快咁知道要知嘅內容，最後decision係咩，寫得多左實係無咁好，唔係叫大家寫論文

而家勁淆底，如果寫晒兩邊recommendations，但係又唔記得take side，係咪已經完全冇望，求意見(冇咩經驗)

只能說not the best好視乎其他考生嘅表現

真心話，窄窄地
因為呢part係要take side或者整合做一個具體做法（即係所謂recommendation）
寫晒兩邊，其實達唔到佢個目標

首先負皮左你先啲位就係太多女人霸住

寫到on99咁

無去到

今年題目算係最貼地同易答，但真係唔係太夠時間去寫......
搞到兩條題目D points都寫得唔夠好同詳盡......
希望有interview啦，之前考咗幾次都唔得

Critically analysis pros and cons of both prospoal

兩邊都要插 插到手遠

我係focus返點樣用公帑用得其所，畢竟海防有先例扔錢落海

例如引入獎罰機制，鼓勵你班人做好啲keep資助，做得唔好減錢或者直接停

咁樣又可以提升展覽質素，又可以保育文化+加強經濟效益etc(下删一千字)

其實想寫日落機制，但係無時間唯有專心寫上面

你寫左幾多字
我寫得四個point到就開公眾利益

好事黎

下就英文
發展地下空間，上面係公園，附近係2個主要地鐵站，個地點係經濟中心，似MK/中環。 照舊評p&c , 然後take side 揀封鎖公園3年起好定唔封娛樂設施起10年。
好易

中文真係冇讀書唔識(所以早走咗)
立職場年齡歧視條例，比執行提議2個。冇data file.

諗財政既時候，我心諗部份題目(定唔知全部英文題) 又冇庫房經濟data, 又唔係香港。 我點寫得落現實香港野。

冇data file咁濕鳩

巴打，唔使諗咁多
得千幾兩千人有interview
無面試應該係好正常 唔洗太在意

英文題一向set假想城市出題，而且個假想城市條件會同香港好似，但考生唔可以代入香港實際情況去答

職場年齡歧視立法利和害處，俾兩個適用於香港嘅改善建議，溫咗書都未必識答

咁今次攞咗經驗下次咪可以考好啲囉

Can make reasonable assumptions 我睇到呢句

第一次裸考去考
英文3k 中文2k做唔晒

好似中英各4版到

IT 撚第一次考表示，英文唔知寫左咩春，中文寫唔切，下屆見

太specify, 如果唔熟香港勞工環境，現存勞工條例限制等等，勞工政策考慮咩多，係答唔到in-depth. 搞笑既係今年冇ALO出深勞工野

點make, Singapore 同香港相似但都唔同

我都係類似咁寫
可能見解唔會係最獨到

但係睇落去盡量有幾簡單得幾易明
務求睇卷既一睇topics heading 果類
望兩望知講咩
我都覺得唔洗多
衣家又唔係堅英文同中文作文

我諗要睇落你好似有睇過幾個
唔同持份者有幫佢諗過後
都㨂到一個得失最少既告案
加埋你講既理由言之成理就得

每年都有一班人係巴打咁樣既狀態而過到筆試

上晝易好多

上年有interview,好似都係從簡,兩個proposal都寫正反,根住將佢地合併提新建議

難在早起身丫嘛早場 你估訓多幾個鐘唔洗代價

兒登仔fg 50k緊係睇唔起eo

咪係，我考緊試啲人仲瞓緊覺

我真係亂寫咁濟 當拎下經驗算

有無人係入到場先醒起無戴錶

之前考過其他post都係....朝早係易啲
可能當係一種補償掛

好彩有專登拎番隻上鍊錶去試場
用開apple watch 架麻
個試場係冇鐘既

咁早去考真係閪蒙蒙咁樣架

我見有兩三個夠半個鐘即走
又有兩三個提早半個鐘走

下午難咁多

下周題目難咁多唔早走先奇怪囉

咁講啦， 考specific政策好處係有背書有數， 平機勞工真係研究過年齡歧視，有報告數據。 但上就個條真係冇咁多資料。 不過有冇睇得咁仔細就

下午題目點問

我

如果去學校hall點都有個鐘

寫左會點，寫左個香港例子

我朝早

例子既話無乜野掛
總之唔好當佢香港咁寫就得
跟返佢annex比既info寫返自己既point就最穩

support 先寫，唔support唔係要寫有咩其他改善交通擠塞/增加土地供應建議咩？

不立法歧視揮手區

我唔立法 不過係鳩寫 英文做咗好耐

我都係寫你講呢d喎
應該無睇漏

真係唔駛用

我都係咁理解

寫信去拎分

唔係support寫撐邊個plan 然後justification咩 唔support寫兩個suggestion咩

如果無記錯好似各200

咪就係囉 上高發生咩事

下....係咩

我同你睇法一樣

梗係啱啦

簡單過上年
英文估唔到係睇地圖唔洗描述數據

慢起好似係局部封

話說 無用過幅地圖....
ching用黎寫咗咩 路痴唔明點用

慢起係開返條路等你connection好啲（好似係

佢有寫hot spot for street-sleepers ，仲有附近有ethnic minority 住

話畀你知有堆人瞓街嘅，個工程會影響佢哋

我答咗
Pros & Cons
Recommendation係
先Justify成個Plan (主要係resolve d cons)
最後先用兩段去Justify 10-year...
係咪收皮

同樣留意到

做乜鳩

ohh no...
咁就無咗個point

上晝定下晝

唔敢寫hk，淨係寫咗美國星加坡日本

整出嚟陰人

Point好撚多，根本係無時間寫嘅問題

3到10年我覺得除咗時間無咩好寫，馬上反對咗

hi

yo

下午份中文應該點答好, 完全唔知點答

附近有民居
有露宿者
Aracia station行去個商場中間會經過office
有swimming pool 如果complete closedown冇得用

我同你似 但十卜3年

唔敢講炒哂班老野保障僱主權益

9吹 我反對 再分開2條stream寫

已經唔太記得題目 係咪講完take side之後自己再講下呢個plan有咩地方要實行同注意一下去完善個plan

ching你整合5**？
睇得好細心

Swimming pool 個point stakeholder個頁都有講睇唔到地圖都唔使擔心

我part time教dse英文班 成日接觸data file
今年份data file比上年嘅資料豐富 考整合能力應該>見解論證

其實上司唔會想睇你長篇大論，篇幅合理應該寫到唔少points

你點justify 10 年？ 分散開支？ 安撫居民？

中文個條除咗比年青人及早有就業意識 同 填補生產力空缺， 諗唔到，又唔適合答道德野。

減少工程帶來既各種影響

整合到一舊屎咁 亂寫一通 收得皮

data file 好多野抄

我寫10年就業 方便每年檢討開支 冇封曬可以留位比露宿者

當拎下經驗都好呀 考完第一次如果唔得 你第二次就可以盡量避免犯重覆嘅錯

唔洗寫哂全部point先有得見eo既
求合格就得㗎啦

樓主你有冇拎dse / IELTS 整合操過，第一次考完感覺英文重短時間組織觀察能力多過識現實政策。

啱呀 無人expect 一個正常人可以3個鐘內寫一個完美嘅答案
夠分pass去倒interview就得 不過有冇人知係計拉curve定%去interview?

分年長同年青
佢定義講咗2條stream黎

分析力中文卷咪考左，英文卷感覺係純粹考英文能力多過分析力

安撫 話拖多個decade個競爭力就唔夠周邊地區玩

我幫人補dse英文同ielts 所以英文唔洗特別溫
反而中文我有試過比錢人改文

其實唔係好記得exact wording
記得有modify呢隻字 上面講完pros and cons 下面揀完再講下點樣modify佢就得

冇諗過中文竟然難搞過英文咁多，英文組織好，冇grammar 錯，正常用字應該都ok.

中文好難

reverse discrimination 廢老問題

大約幾時出result?

一般新年後

我見到有個女仔帶Apple watch但冇除，特登拉長隻袖遮住隻錶

我本第想但都廢事啦
明明人地email 寫住唔得
唔想比人挑戰

但係條問題好明顯係講年長多啲

揀地下通道proposal
係咪一定要講點解唔揀3年/10年

是但啦 都考完 得就得 唔得就算

我想同invigilator講，但冇講到 ，好似25仔咁

痴線咩二五仔，你係確保考試公平，鬼知佢做咩

我覺得你答得唔錯喎 我自問建議冇咩時間諗 求其寫左兩個算

下午題目好明顯難過上午data file 數目已經說明晒

😂英文果題我沒乜睇資料..唔想揭黎揭去..
上黎呢度至知有講swimming pool同流浪漢..

就係好似記得有modify 呢個字，所以我modify both proposals，好似冇講明要take side 喎

唔係 reasons for 3年或10年咩做咩俾建議？

死廢柴仲考政府工 垃撚圾

係justify 不過冇分別啦
take side有要求 咪講咗if 贊成嘅話要揀三年定係10年
if反對就要反建議

講緊上晝嗰題啊

巴打邊行呀 文科人待遇好過eo嘅工係邊搵

要揀1個proposal 然後再suggest modification

第一次考 各六版 手都殘

結果我無去

覺得自己英文炒咗

唔立法你寫左咩

難以有效執行，需時調查，未能及視幫到受歧者。

岩係岩。但諗到唔識勞督條例/調查， 好唔紮實。

中文上晝難過下晝...
三四年前裸考過一次，覺得難過今次好很多英文勁多data,料又散，做到個人好亂，做唔晒。
之後心灰到一直沒打算考
見個市咁差報左又咁岩放假試多次。但都唔抱希望

我都係吹顧庸關係係個人私隱同要入去私人商業財產搜證困難之類

邊行 三大文科grad too, bnking?

其實要識幾它個3個反歧視條例係點做，唔係真係寫唔入， 中文個題難在發現好多point寫唔到深入現實

寫左幾多版

6

中文？

我想問一版幾多字

300

咁都要放流料

中文寫得唔夠，好驚，得1200字左右

上次考中文得3版半左右都有得in
字數應該唔係重點

多謝Ching覆我，希望係咁啦，時間控制太緊要了

中英都係

我都覺。。。希望大家都有機會

呢d假膠撚樣
見一個block 一個

寫唔曬會晤會肥，有沒有人寫唔曬都有得in

我覺得點都係限時內要見到兩篇
有structure既文
Points果d唔深入唔太突出都好

如果寫寫下斷左
我係考官都應該唔pass

應為一定有好多人限時內寫哂
唔洗㨂寫唔哂既人我估

都係。但樂觀d 睇，當寫唔晒嗰份扣左若干分數，如果另外一份做得好好，拉勻可能都有機會既

本身就係五毛attention seeker 黎

我係general寫pros & cons (social & economic level) 無分三年/十年
然後下半part先take side
係咪gg了？

其實上面好多巴打會對points
但我有時諗緊
其實JRE會唔會都好睇文字表達
即係中英文用字同結構
好似唔一定多point就高分？

我都係咁寫

我同你一樣寫法 應該冇錯(我估)

好似中英文卷個分數係獨立睇
各自都要去到某個分數先有得面試
有錯請更正

兩份獨立計分
一份做唔完 話之你另外果份寫到曉飛

reason 係寫咩？如果support 又咪啫係寫返pro?唔support 寫返con?

舊年寫被遺忘權寫得3版紙
印象中最尾兩個pt得兩三句草草收場
有eo無ao interview

你英文寫成點？

justify 係寫咩？如果我support，又啫係寫返pro?

我嘅方向係tackle cons

啫係
1.underground street pro & con
2.以後如果support proposal 就justify 3年定10年？
我記得中間仲好似有啲野...

pros and cons
whether the government should pursue the proposal
justify whether 3 or 10 year
好似係

就係＂whether the government should pursue the proposal ＂
如果我支持可以點寫？又係寫返pro?反對又寫返con?
就係唔明呢度

題目係
Pros & Cons

Whether the government should pursue the proposal and your justifications.

If you support the proposal, please state 3-year or 10-year.

我記得 justifications同3yr 10yr分開

英文無寫title係咪收得皮

Justification 係寫咩
如果我支持可以點寫？又係寫返pro?反對又寫返con?
就係唔明呢度

我都係最尾兩三段得兩三句。。。

成日覺得格式好重要
但問返啲pass咗既 個個寫法都唔同
唯一共同點係有分段

Underground shopping street 果條如果唔揀三年or十年，提出一個全新方案，係咪要寫一篇discussion paper 討論全新方案嘅利弊？

我都係咁
主要講成效不足 經濟回本風險高 同埋社會有太多反對聲音
根住講點樣減輕congestion

重點係內容，成篇文夠唔夠簡潔
聽講以前會考寫信、講辭
我尋日考上晝，都係discussion paper，格式最求其
中文好似直情無話咩文體

語境去邊都睇啦ching, point 都要睇解得好而精，始終唔係議論文。 利申： eo friend 講

用多D:
積極打造、深化建設、貫徹落實、保持高度一致
思想上、政治、上行動上

我用pros 去說服cons

Justification 即係可以點樣完善你選擇嘅proposal
例如會唔會可以納入到D另一個proposal 嘅元素、點樣改善自身不足、政府下一步應從何著手等等
唔係再單純重複好處壞處，因為每個proposal都有好處壞處架啦

解釋點解

上面寫完pros and cons
（如果你支持）咁你明知呢樣有壞處，點解仲要支持呢

咪就係要你完善到嗰個壞處
你先可以答支持囉

呢個係其一
亦都可以話係好處多過壞處，所以支持照去

JRE套路都係：解釋完點解，再俾建議

咁你咪寫少咗specific recommendation個part
個part主要就係改善con咋嘛
你答利多於弊 最多咪其中一個reason
冇justify到任何野

唔理任何時候都係講咗結論先至再解釋㗎啦

所以基本上喺現場嘅時候就應該已經寫明立場
講你支持定反對 3年定10年 再layout preview

^Intro

就係冇

今年啲題目應該係歷來最淺

今屆係全部所有人都去哂九展考？

唔係 我係屋企附近既社區中心考

屯門？

唔係 都係新界

梗係唔係啦😅😅😅

英文個條有冇人寫埋疫情帶黎既經濟同旅遊考量

邊度話 Citadel有疫情？

係咪指上午果場

佢話you can make any reasonable assumption嗎
咁依家全地球得台灣叫做冇事
咁我assume佢受影響都正常？
尤其是global tourism

第一頁case background 講明經濟 同 人口 不斷增長阿， 你亂作疫情咪係一個唔 reasonable 既assumption 囉

佢個assumption唔係叫你base on 現實世界
佢成題係講緊個佢作出黎既城市 係叫你基於佢比你既data file入面既資料去答
你答疫情完全無關係

台灣今年gdp都升架
本地經濟/人口有增長唔代表環球經濟冇事
疫情好明顯對全球旅遊業有打擊
唔通真係要當Citadel係一個平行世界？

今次仆街了
下年早d報名

我assume埋氣候暖化、美國加息、AI人工智能發展

點解疫情係一個唔reasonable既assumption,唔明
經濟同人口不斷增長講緊係近代發生既事
疫情係呢一兩年
無相衝架wor

根據上面位巴打講，只能夠base no data file去寫而要完全同現實世界脫節，你呢d例子都係唔reasonable

佢想考你時事觸覺既話就唔洗特登作個虛構城市俾你寫喇

我明現實世界既時事唔係主軸
但提下疫情真係會扣分？
題目背景有提過WW2
都係現實世界既產物黎

疫情同個題目有咩關係？
我覺得言之成理就ok

咁講旅遊業點都有d關係
我提左少少做supporting justification，唔算寫左好多
算啦我今年第一年考，無乜溫過答題既requirements就走入去
點諗到佢仲煩過DSE通識
出年再試過

我唔敢話你錯
因為我都無睇過marking scheme

不過正常佢data file入面d point都夠一個正常手速既人作好篇essay仲有突
咁唔用果d point要走去用自己point咁risky又有咩謂

要知道，你睇d高官做野都知
正苦想搵既公務員
都係d可以將交落既工作按步就班，不多不少地完成既機器齒輪
我覺得太innovative/out of the box既話你係唔會有分加

我都係第一次考，background 同第一個proposal pros and cons 用好多時間，後面得返10分鐘亂寫

同船
始終疫情對旅遊業影響真係好大
冇法子抽空呢個context

祝大家一齊大步攬過

JRE考整合拓展多過見解論證
所以reasonable assumption建基於佢提供嘅data
並唔係要你就現屆政府or現世作任何評論
咁講會唔會易啲明

assume有疫情有少少挖個氹俾自己踩ge感覺

上午考生表示：唔關我哋事

其實氣候暖化、AI人工智能 都make sense

態度正確

呢d 全球發展方向assumption 係無問題兼十分正常 係講緊以世紀計既事
而家成個city planning 都係想將來發展旅遊業 影響幾十年 你講呢幾年疫情影響旅遊業所以改變成個city planning 既話合理咩

我話assumption合理姐
無話佢個point合理... 我都唔知點解佢會講到咁架

background 係咪完全可以skip ? 見到話assume d人知道晒background
直接Intro -> Pros Cons -> Suggestions.... ?
同埋錯字影響大唔大 ? 個弊字寫左做幣, 帑寫左做帤

我係直接intro-> pros cons
Intro提少少background費事咁突兀

我都係咁，講完pros cons, 之後仲要再justify同比recommendations，已經好趕

咁如果反對嘅話 justification 係可以寫咩？咪同cons好相似？

justification意思係你take side後個reason要有valid support
反對嘅話咪解釋再提出alternative方案去避開/減低啲cons嘅影響咋嘛

LM

想請問巴打向邊個部門申請拎分？要填咩form?

我唔同意wor。其實jre係考緊你思考分析能力，data file只係提供有關data比你思考and 作為evidence。如果你提出data file以外而又合理嘅假設/論點，當然無問題。另外，datafile雖然係虛擬城市，但其實係imply緊香港實實在在發生緊嘅現實情況，雖然疫情假設無問題，只係視乎你點用個假設。

其實無嘢好爭執都係觀點與角度 評分準則係癲到時有無interview咪知

都係睇返改卷班AO, 網上吹到天花龍凰都係冇用

其實到底係咪AO改
成萬份卷真係會搵班咁高薪既高黎改咩
定純粹都市傳說黎

咁你都要搵啲有資格嘅人先識改嘅，始終jre要揀啲識寫嘢嘅人出嚟

Seo 改

唔覺得係囉，你喺邊度聽返嚟？

其實我都幾肯定唔只咁低級改😂
不過你地話seo就seo啦

唔係我話SEO呀，咪亂quote啦

嘈咩吖咪又係集體regret letter

咁AO雖然係Departmental general grade
不過只要SAO升一級上AOSGC 基本上已經管緊pro grade人

起唔起underground street

其實個data file比唔比寫野？

同問 做英文果陣有係data file 寫嘢

有無人下午underground 寫反對
寫左咩point

可以

我此前已多次作出回應，政府如果一意孤行，堅持興建地下街，最終必將搬起石頭砸自己的腳。香港一向秉持和平發展五項原則處理城市規劃，歷來堅定奉行積極不干予原則，主張各區根據自身需要選擇發展道路。我們奉勸政府不要一意孤行，否則該區居民必將予以堅決反制，由此產生的一切後果必須由政府承擔。我們敦促政府懸崖勒馬，否則必將自食惡果，勿謂言之不預也！

興建地下街只會讓廣大香港人進一步認清政府的險惡用心和霸權本質，只會讓香港人更加眾志成城。對於政府的錯誤做法，香港人必將採取有力的措施堅決予以反制，堅定地維護自身主權、安全、發展利益。政府的拙劣表演充分暴露出其不可告人的險惡用心和政治企圖。政府罔顧事實、混淆是非、違反公理，玩弄雙重標準，公然插手地區事務，干涉社區內政，本人對此表示強烈譴責和堅決反對。

Ching識波

人材

想問下ching係邊度可以知番個分？早兩年有考過，唔覺佢有寄番成績俾我

好似要填索取個人資料張form

呢度有教點check成績

多謝 又學到野

佢唔比堆資料 咁你點知

請問大家的以往經驗，考完大概幾耐收到通知？thx

Again, you can make reference to this site, i.e. a rough schedule of the last JRE recruitment exercise:-

哇EOAO要等到3月, 到時自己都唔記得左

in到6月

On9？啱啱先考完jre

幾時有消息呢

2月開始會出interview?

通常3月先出？

push一push先
等消息中

自膠用左不推文

jre出左mass kill email未

應該未，可能新年後或者三月？

剛收到 regret email
不過淨係講reject左AO 既申請

lm

AO已死

要來了

Regret email 係咪唔會一次過出曬？

ao已死😢😢

AO收皮

AO死左

今年咁早出既。。。。

eo幾時出？

快啲收埋皮可以迫自己搵其他工

收皮

唔會

今日收嗰啲係第一轉？

AO死左 +1

衰咪衰
除非你真係自覺勁有料
要IN兩三次又咁撚難

應該係

想問下依家係唔係可以申請睇JRE分？

你當年有無mon實其他人出咗未先
第一轉同第二轉可能就係差一兩日
甚至乎差幾個鐘

收到rejection了， 睇下今年拎幾多分，同ching嘅分數對比一下

AO死咗

所以可以寄信問？想問應該寫Administrative service division 定係 civil services examinations unit?

中大資訊網有教

Eo呢

Eo似未出

我3點收 應該第二轉

四點都有人收到

今年jre有冇TG谷

第三轉

唉已收AO regret, 心很痛

14:57分收AO reject
AO就算啦有得in都爭唔到
但想知EO同TO有冇機

好似好少人收到regret

我冇apply ao都收到regret letter

真係咩
今年話1.4萬人考
AO Info session話剩係搵幾百人in咋喎
當一半人absent無考JRE
最多都係得10%人有得in姐
90%都收regret啦

EO 都fail左

有朋友收到interview 新年後

「有朋友」

幾點鐘既email ?

但未收EO regret 應該仲有機？

咪撚信個快時快

When interview?

有無人收到EO regret?

收到reject email 嘅人係上午定下午考？
上午
下午

有無人已經收到EO regret

無

唔好理上面有人9up啦
一向EO interview都係三月中先開始

上午

咩事

明明我齋apply eo，但收到ao regret letter
我心諗jm9

唉

我都係！

上年疫情突如其來wfh遲咗咋

下 出到8點？？？

分批

究竟EO出左未

冇去考jre, 都收到email話我absent, 唔繼續process

eo regret 出未?

正常有imterview就有regret

似係得ao出左

Same

EO都出緊？

想知 +1

eo出左regret未？

應該仲會出多日？

快啲作個了斷啦

留個TG一齊傾

唔使信，第一轉reject letter唔會連interview letter一齊出，要最後個轉mass email先會一齊

2月其實係ao interview，一般in完ao先到其它o，eo預3月中左右，今年wfh隨時4月先開波

我個friend收到EO interview，佢仲show俾我睇個email

咁你朋友應該考得好好

今日2點、2點半、3點、3點半、4點都有轉regret email

[url]有無tg gp 可以加[/url]

你睇清楚年份係咪今年既

應該有一大半rejected

好到專登開一個timeslot剩係in佢

笑左

開個2021 jre ok?

吃不到的葡萄是酸的

其實係咪已經mass kill左

TG group 有人話EO都收到REGRET...

對很多人收了
記得上年有晚出到9 pm

我AO收咗REGRET, EO未收到...

Eo又收皮

收到EO ?

link 定老母

我要link!!!!

8點仲未收工?

啱啱收到EO Regret

收撚晒regret

Yeah 全部收晒皮

7:40pm 收EO regret

收到EO regret?

仲未收regret

有冇人試過收到eo regret但其他反而有得in?

有無人乜都未有？

收埋regret

收到無情雞

我都收到

又收皮

好野 我收哂皮

eo皮爾收

EO regret
上年有interview 今年得regret

EO又收皮
係咪AO EO都無 就其他都無架啦？

有無人EO未收皮....

Eo eo regret

Email 出到幾點。。。。

直到永遠

Just regretted EO...

收到eo regret email但無收到ao regret係唔係正常

8:13pm received regret letter

唔係話出到9點咩

😫😫😫究竟點先過到JRE

請問有冇人收到ATO/TO嘅regret letter?:(

有冇人第一年考 知道衰咗好撚灰

突然好似無咗目標咁

推

1730收到AO interview

Congrats! 想問吓你點備戰jre

第一年考就有得in ，之後幾年都冇仲灰啊 利伸： 我

8點半收到regret
如果真係跟分派，咁我都安慰少少....唉

唔好發夢啦EO in得最多人
連EO都無就算吧啦
疊埋心水揾過第二份工或者下年再考

利申：啱啱都收到reject

In 完有無咩心得

有冇人係未reject嫁？

好耐歷史啦，嗰陣仲要第一batch in ，其實嗰半個鐘問D問題唔難，我都覺得答得OK，但最後冇請

咩消息都無

x2

唔緊要 天外有天 人外有人 我地一齊做好啲

你今年都係上左北京考？我都係

定係再上年？

你呢個係另外一個巴打啊，我今年九展

好似停咗大屠殺？

regret會出幾多日？

今晚係咪停左

+1

+2

+3

EO未收到

今年終於有點in 點溫書好

估唔到鳩寫都有得in

就嚟變圍爐post 我地鼓勵下未有消息嘅巴絲啦

自己都冇心情啦

有無人AO EO 未收到

咁今年又轉咗玩法

+ 1
咩消息都冇

考地政主任啦

+2 咩都無

想知今日夜晚regret左eo既ching 幾點收到ao regret既email 想睇下是咪跟分派

已被reject 但我想知有無得睇幾多分？

regret係咪分幾日派

係

Eo reject都係由最低分開始派？

派到年30定誇年派

北京考，收到ao e-mail問我如果面試地點係香港會唔會出席到

係咪收到regret就可以問JRE分數？

我都係北京考！恭喜師兄

唔係啊，So far咩消息都冇啊，at the end of email佢聲明：我咁問但唔代表你有得in

唔知新年前會唔會全部SEND 晒？

咁痛苦希望可以早D知安心過年

同問。應該係🤔

未收到≠ 有得in 一日未有信，都可能收皮

最遲係開始大屠殺嘅一個月後收到regret letter

考左10年仲係regret
覺得自己好似孔乙己咁
都係想搵啖飯食下啫

巴打加油 祝你之後成功

今日仲會唔會出email

真心欣賞巴打嘅毅力同決心，你最後一定會做到想做既工既！

巴打好有恆心
希望你有一日會成功

我係你一半時間考咗
你真心勁

同問 +1

我都考咗5年了

我覺得自己都會係考N年都唔成功
無論係隻筆定速度，隻手都跟唔上個腦

仲後生你可以努力

考到頭髮都甩哂都考唔到
人到中年一事無成

仲未收到regret
上年只差一步，希望今年覆桌成功

三張喇

上年interview 合格都唔請

合格分數唔夠做啦

無聲氣？

Interview幾分為合格？

佢有句comment 寫住appropriate to appoint

我知120-130/200 not recommended

最後做到eo/ao?

今日都係冇消息

今日係咪仲未出email? 唔通6點之後先出

我有朋友琴日收regret, 佢第6年考了

睇黎今日無

希望唔好年三十先收regret

多唔多人有eo interview ?

Ao eo 全部收晒皮 bye

EO 幾時開始interview

咪呃佢地啦

收到AOinterview 但我好淆

有無人今日收regret

依然無消息

no news too

Still no news

我上年EO都仲係No News